緬方朋友希望見到香港有聲援

約一小時前（香港 6:30am ﹐緬甸 5am ) 收到緬甸來電﹐我本來只是半醒狀態﹐來不及衝出廳接電話﹐於是立即打了回去。

緬方朋友提到希望見到香港有聲援﹐我一時間也想不到可以怎做。目前香港在限聚令下﹐一般人都不能集結﹐而大部份年青的民主運動領袖都在獄中﹐或已離境。

我們可以做些甚麼？

我真的要向各位請教﹐也想各位代向其他香港人請教⋯

昨天緬軍釋放了約二萬三千名刑事囚犯﹐反而囚禁了不少地方首長、政黨領袖和他們的家人。平民都已經感到安全受威脅﹐仰光半夜發生火災﹐疑雲四溢。

緬甸的千禧世代正在黑暗和貧苦中﹐無畏地組織參與不合作運動。據 Thant Myint U 的推算﹐疫情打擊下﹐超過六成人口年收入不到 700 美元﹐貧到底線了。而仰光的樓價﹐卻竟堪比香港。

我們在香港﹐也許面對買不起樓﹐或是有各種就業困難﹐政治前景同樣不明朗﹐大搜捕以及種種管制無日無之﹐但我們的窘境那堪和緬甸對比？

我們不也在爭取免於恐懼的自由？我們是否就這樣怕了而無法再組織起來？我們能否用腦筋憑創意做多一點？

請幫幫忙！助人即是助己﹐也許我們也能。

Shimshōn Forc:
叫佢唔好玩啦，泥菩薩過江呀

馮家強:
考慮下一人一相，再加過年後兩個人去緬甸總領事館舉牌。

Ben Crox:
個領事館在灣仔新鴻基中心

Peter Pang:
難，確實難。潑潑冷水，香港造聲援是不會被打壓的，畢竟叫緬甸軍頭還政於民不會告你國安法。

但這其實真正聲援而已。

香港有條件開洪爐火，讓世界更多留意緬甸政局，如果這是他們想要的話。

個人意見，持久度比強度緊要，務求令全社會各界都多投入。

緬甸反軍方奪權 撐民盟穿紅色 不撐民盟穿黑 撐軍是綠 習派黃

thoughts and prayers 🙏

我在此！

pushhhhh

pushh

Pushhhhh

推

馬鞍山突發聲援緬甸政變集會

香港過去經歷不少警暴，香港警察超越法律的絕對權力與軍政府無異，而如今緬甸更明明白白以民主之名與軍政府對峙。縱使多國所謂的制裁與譴責，仍是無補於事。馬鞍山突擊企劃仝人認為即使聲援也許是徒然，但莫以善小而不為，在世界的極權下，無人能幸免於難，應該做的就要做。香港人，當初明知也預想到這很可能是一條絕路，仍堅持了這段路，令小部分的人覺醒。有意義，無意義，歷史當自會定論。香港人，願意為別國正遭受蹂躪的自由人們，發一點聲嗎？

集會詳情：
地點：馬鞍山海濱長廊
時間：2月16日 2100至2130
內容：希望大家亮起手機燈 高叫支持緬甸嘅口號 例如（抗軍暴反專制支持緬甸手足）手持文宣 喺海濱長廊流動嘅方式集會
報哨：@mosdajap
現場情況注意：
（所有活動都有風險希望各位手足自行評估）

現實主義咁諗
基本上國際支援力量就得咁多
分左出去邊個救手足
有心有力你不如叫人幫左香港手足先啦

少做大愛左膠
多計現實政治利益

你唔係歐美人可以日日食好住好講人權
你班友都就黎入集中營仲要講大愛

手足？支持國安法都好意思叫手足

我緬甸無朋友 唔關我事

自己都救唔到

一直關注事件🙏

無興趣 支持奶共嘅民主毫無意義

你話好似伊朗北韓個D極權局住要被代表奶支都算
呢個素雞你地投票投出黎奶既 日日賣玉石比支那豬發大財咁開心
而家咪試下極權囉

顧掂自己先講理想